[唔識裝燈]唔該電工jj入嚟

係ikea買咗揀天花燈唔識裝 佢有分 L N 線
但係我本身盞燈佢有3條黑線同1條藍線 上網睇話09年後條藍線由L線變N線 咁我個3條黑線係L定N?
同埋係咪要駁晒3條黑線定1條已經夠？
有冇巴打解釋下

藍L黑N
3條一齊

唔該巴打 但係ikea個制每邊得2個窿 點插晒3條黑線

搵粒jam玉/扭埋出一條線
唔熄fuse既話最好熄哂燈先搞

我而家全屋房燈開唔返 但係check過無跳fuse 咁係咩情況？

3條黑未通

而家試下先 巴打等我裝埋先好瞓

都係熄左燈fuse先搞啦

做咩咁睇唔開
深夜先黎整燈

淨係熄咗房燈fuse ok? 同埋有冇話駁L定N先好啲？

要全屋熄哂 火

冇知一問 點解有3條黑既

咁耐仲未得

安緊

條n拖埋其他位

等如水喉咁 一條入 一條出
咁L係入 N就係出 有入同出就會成為一個迴路
L就係來電 姐係藍色 N就係出為黑色
L點解得一條原因係 因為你個燈制一條線出比電一支燈
而N 線就係好似手拖住手咁 連埋全屋既燈
簡單想象 就係 電箱比電個 燈制 之後L入N走返去個 電箱

3條青線係覆左去其他燈到，多數燈與燈青水線會過江，火線就落燈制，你開個燈制就會比電(9up)

巴打你支燈個針玉好似有d難吉哂3條青線入N到喎，L就1條線，可能要買一字批個隻針玉先針得實，如果我有針玉就3條青針埋一齊佢對面就用條電線仔預返個長度，直針收鑼絲小心收到火青線會boom

咁樣得唔得

針好就輕輕力拉睇下d線係咪唔甩，開fuse開燈試下就知

Boom